---
author: 文心玲
title: 六道之外
lang: zh-Hant
date: 2011-03-22 00:08
layout: post
depth: 2
category: six
---

### 六道之外-8

<br/>

蒼醒來時發現肩上披了一件西裝外套，他起身脫下黑色西裝外套，卻不意打了個噴嚏。

民間習俗常說打一個噴嚏是代表有人在背後說壞話，蒼不可免俗地轉頭看看，還真有個人站在門口看著他。

蒼習慣性掐指算算，一分鐘又五秒後才走向他的新老闆。

『衣服還你。』

黑底暗紫壓花紋的的西裝外套想也不必想一定是棄天帝的衣服，事實也的確是棄天帝的外套，棄天帝接過後就順勢穿起來，蒼對此感到相當無言。

『蒼，今天放你一天假，回家好好休息，明天早上八點半準時上班開會。』

棄天帝話一說完就轉身走開，蒼還暗自開心賺到一天假期時，忽然想到：

『元旦是國定假日本來就不必上班，棄天帝你擺什麼好老闆架子啊！』

副董事長辦公室內，剛坐到椅子上準備處理公事的棄天帝莫名地打了個噴嚏，他抽一張面紙抹兩下鼻子，然後按下電話內線接通伏嬰師秘書：買杯薑茶給我。

<br/>

一月二日的早晨八點三十五分零五秒，蒼步入位在六十五樓中央的大會議室時發現所有人全都看著他，他沒說什麼直接拉最後面的椅子坐下。

蒼並不是有意遲到，只因為今天的早上八點三十五分零五秒是他算出最吉利的時辰，在吉時開始工作有利於開展一整年的好運勢。

『繼續報告。』伏嬰師瞪視蒼，蒼無辜地聳聳肩，只不過差了五分鐘時間何必生氣？

然後所有人視線轉回投影螢幕，一位海藍長髮的土地營造部同事站起報告最新幾筆土地案的收購計劃，包含鄰近土地價格與公告地價的比較表，還有五年內幾筆土地可望增值的預測圖表，預計合作建商與下包廠商等等，蒼聽的是一頭霧水。

不知不覺目光從看不大懂的統計圖表飄到一旁的棄天帝身上，蒼想起之前曾在棄天帝身上看到闇黑羽翼，他瞇著眼想再次施展讀心術確認，如果棄天帝就是島嶼元靈所說的黑暗勢力的媒介體，那他便有很多機會可以除掉他。

蒼瞇著眼打量棄天帝，棄天帝也感到有趣地回看他。

偌大的會議室內兩人你看我我看你，讓其他人有種怪異的感覺，伏嬰師只好催促慢吞吞報告一堆圖表的葬送千秋報告快一點，然後快速結束會議。

蒼看了十幾分鐘都沒看出任何異樣，就在他想放棄判斷棄天帝只是普通人時，棄天帝走到他身邊。

『陪我去視察新收購的土地，風水部主任，蒼。』

『遵命。』真不想去！

蒼原本想挑個吉時上工就能順利混過這一天，但棄天帝顯然不想浪費薪水養閒人，這一整天他這個新上任的風水部主任就陪副董事長視察三個建築工地與五處預定收購的土地，然後一一占卦開工吉時為何時或者此處最少該出多少價格能順利收購完成等等。

蒼很無奈地算了算他今天損失的占卜費用，至少少賺了十萬八萬的占卜費用，棄天帝如果在兩個月工作期內每天都這樣好好利用他，那他太划不來了。

『這本是下一個工地的資料，再來是—』

『下班時間到了。』蒼不得不打斷工作狂棄老闆的話，指著手表顯示的時間：下午五點三十分零三秒，異度國際貿易公司規定五點半準時下班。

『我記得你遲到五分鐘，所以還有五分鐘才到下班時間。』棄天帝回答道。

蒼瞇起眼，棄天帝時刻保持的笑容此刻看來分外惹人厭。

蒼沒有回話，他打開資料文本裝認真閱讀。

只不過五分鐘時間，什麼也不作也能混過五分鐘。

但棄天帝似乎看出蒼的意圖，直接指著一行日期與價格數字表。

『給我三組標案金額後你就可以下班了。』

原本只需要最低能標到這塊土地案的金額，棄天帝要求三組金額的原因是打算以兩家人頭公司分別出價比目標價高與低的標案價格，也就是以卡標的方式穩當搶下土地標購案。

蒼想隨意寫下三個數字，又擔心亂寫會砸了自己的神算招牌，還是掐指認真一算。

然而他卻沒有算到他想知道的金額數字，反倒算到即將來的危險。

『趴下！』蒼忽地大喊，他將棄天帝拉下，兩人趴倒在地。

一把鋒利的藍波刀插入他們方才倚靠的工地牆面上，接著這把藍波刀又在他們眼前很不可思議地消失不見。

站起來後蒼撫摸牆面，刀雖然消失了但卻留下深深的刀痕以及術法靈動軌跡。

依照術法靈動軌跡他判斷是鬼刃邪術，攻擊應該是衝著棄天帝而來，而且不會只有一次。

蒼判斷棄天帝應該不知道發生什麼事，他當機立斷將棄天帝護到自己身後。

『蒼。』

蒼沒回頭。『有人操控降頭師想暗殺你，你躲到我身後小心別走出兩步以外，我的能力能擋住他們兩個時辰，兩個時辰以後他們就會被法術反噬，到時候就安全了。』

邊說話蒼邊在心中暗自念動咒語，右手掌掌心放出一般人看不見的燦金光華，漸漸擴大壟罩住兩人周身形成能阻擋妖魔的防護層。

<br/>

<br/>

<br/>

